\section{Risico's}
\label{chap:risicos}
%· Beschrijf de risico’s die impliciet ontstaan bij het bedenken van jouw aanpak voor de afstudeeropdracht.
%· Beschrijf per risico welke maatregelen je kunt nemen indien het risico manifest wordt.
%Let op! De volgende zaken bijvoorbeeld zijn geen risico:
%- Ziek worden
%- Familieomstandigheden
%- Te weinig kennis
%- Te weinig tijd
%- Te weinig ervaring

\paragraph*{Geen duidelijkheid en compleet requirements}
De ontwikkelde reporting-engine sluit niet aan bij de gestelde acceptatiecriteria. Het systeem is daarom niet geschikt. Dit kan voorkomen worden door een acceptatiecriteria plan op te stellen en met de Project-Owner de scope te bepalen wat wel niet gedaan gaat worden.

\paragraph*{Onjuiste planning}
Het project moet afgerond worden in week 17 van het traject. Door een duidelijke planning te maken die vooraf goedgekeurd is kan dit risico worden afgenomen.

\paragraph*{Project te groot}
Het project kan te groot worden gemaakt door teveel . Door duidelijk een scope te bepalen en af te bakenen kan dit risico worden afgenomen.

\paragraph*{Afwezigheid Product Owner}
Bij afwezigheid van de Product Owner is het niet mogelijk om de acceptatiecriteria vast te stellen en de verschillende iteraties te verifi\"{e}ren. Word een nieuwe Product Owner aangesteld door Jasper Horstink of Jorgen Horstink. 

\paragraph*{Complexiteit van de opdracht}
Het kan voorkomen dat de gewenste functionaliteiten te complex zijn om te realiseren binnen gestelde tijd. Daarom worden er prioriteiten gesteld aan de functionaliteiten om ervoor te zorgen dat de tijd wordt besteed aan de functionaliteiten die er het meest toe doen. Als de planning uitloopt omdat onderdelen complexer zijn dan verwacht, dan wordt de planning bijgesteld. 

\paragraph*{Teveel theorie en te weinig praktijk}
Door teveel in te gaan op de literatuur en niet genoeg tijd over te houden voor het product is het mogelijk dat het niet alle gedefinieerde functionaliteiten worden gerealiseerd. Door het project bij te sturen indien dit probleem voorkomt kan het worden opgelost. 

